\section{Reglement der Nijmegenkommission}
Weibliche und männliche Bezeichnungen werden im Folgenden synonym verwendet.

\subsection{Name}
\begin{enumerate} 
\item Unter der Bezeichnung „Nijmegenkommission“, abgekürzt „NiKo“, besteht eine Kommission der Vereinigung der Studierenden der Chemie, Chemieingenieurwissenschaften und interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich, abgekürzt VCS, im Sinne von Art. 24-28 der VCS-Statuten.
\end{enumerate}

\subsection{Tätigkeit}
\begin{enumerate}
\item Die NiKo wird durch den Vorstand mit dem Tätigkeitsbereich „Studentisches“ geführt und unterstützt diesen bei der Organisation und Durchführung des Austausch Programms der VCS mit Sigma, dem niederländischen Fachverein der Chemiestudierenden an der Universität Nijmegen.
\item Die NiKo organisiert jährlich abwechselnd entweder den Aufenthalt und das Programm der niederländischen Studierenden in Zürich oder die Fahrt der VCS Mitglieder nach Nijmegen.
\item Sollte der Jahresrhytmus des Austausches unterbrochen werden, beruft der Kommissionspräsident eine Sitzung mit dem Präsidenten des „Exchange Committee“ der Sigma ein, um eine einvernehmliche Fortsetzung zu arrangieren.
\item Die NiKo führt alle Firmenbesuche, die in Bezug mit dem Aufenthalt der Niederländer in Zürich stehen, in Zusammenarbeit mit der Industriekommission der VCS durch.
\item Die NiKo führt alle Feste und kulturellen Anlässe, die in Bezug mit dem Aufenthalt der Niederländer in Zürich stehen, in Zusammenarbeit mit der PKK der VCS durch.
\end{enumerate}

\subsection{Mitgliedschaft}
\begin{enumerate}
\item Der Kommissionspräsident entscheidet über die Kommissionsmitglieder. Die Kommissionsarbeit ist grundsätzlich offen für alle Mitglieder der VCS nach Art. 4 der VCS Statuten. Ausnahmen und Ausschluss obliegen dem Kommissionspräsidenten.
\item Der Vorstand mit dem Tätigkeitsbereich „Studentisches“ ist automatisch auch der Präsident der NiKo. Er wird durch die Generalversammlung der VCS gewählt.
\item Zur Rekrutierung neuer Kommissionsmitglieder müssen zumindest anschliessend zur Generalversammlung Listen aufliegen.
\end{enumerate}

\subsection{Organisation}
\begin{enumerate}
\item Die NiKo lädt den VCS-Vorstand zu allen Sitzungen ein und stellt ihm ihre Protokolle zu.
\item Die NiKo informiert den VCS-Vorstand über alle anstehenden Aktivitäten.
\item Der NiKo-Präsident legt zu jeder ordentlichen Generalversammlung einen Tätigkeitsbericht vor.
\end{enumerate}


\subsection{Finanzen}
\begin{enumerate}
\item Die Quästur liegt beim VCS-Quästor.
\item Der Kommissionspräsident der NiKo verfügt, falls vorhanden, über den Budgetposten \glqq NiKo" des VCS-Budgets. Weitere Ausgaben sind nur in Übereinkommen mit dem VCS-Vorstand und Art. 22 der VCS-Statuten möglich.
\item Die NiKo führt über die Reise in die Niederlande und den Aufenthalt der Niederländer in Zürich eine detaillierte Einnahmen- und Ausgabenliste (nach den Vorgaben des VCS-Quästors), die sie anschliessend zusammen mit allen Rechnungen und Quittungen dem VCS-Quästor übergibt.
\end{enumerate}

\subsection{Schlussbestimmungen}
\begin{enumerate}
\item Das vorliegenden Reglement wurden von der Generalversammlung an ihrer Sitzung am \thedate einer Revision unterzogen und genehmigt. Es ersetzt das Reglement vom \theolddate und tritt ab dem \thedateplus in Kraft.
\end{enumerate}
